金義聖入校園立法會 指人人有權關心人權

金義聖入校園立法會
指人人有權關心人權

上周二金義聖與攝製隊抵達理工大學，與十多名香港大專生交流。

韓片《屍殺列車》的53歲男星金義聖一直關注香港「反送中」運動，上周他跟韓國MBC新聞節目《探查企劃Straight》攝製隊來港，實地採訪示威，同時跟7.21的傷者、議員及學生會代表等見面。上周二晚，金義聖跟攝製隊現身理工大學，與十多名香港大學、理工大學、嶺南大學及香港演藝學院的學生會成員見面。

金義聖首先問一眾學生，覺得運動會持續到何時，小組表示沒有「所謂的期限」，會一直堅持到成功爭取為止。金義聖問：「見到示威者真的好be water，會流水式散去，大家如何交流情報？」學生表示市民都是利用Telegram、連登等平台交流，另外市民之間會各自組成小組，小組跟小組之間互相扣連。

相關新聞：韓節目播訪港示威收視升

金義聖到立法會跟議員朱凱廸（左）見面，了解被捕人士狀況。

叫加油擔心安全

金義聖提到警方的暴力逐步升級，問學生有否擔心，學生表示最恐怖的不是警察的裝備，而是警察已視某些示威者或市民為敵人。金義聖指雙方都暴力升級會否令「和理非」不敢參與？學生指出：「冇人想升級，但當一個政權唔去回應，去強力鎮壓嘅話，咁只能夠係示威者方面去升級。」

最後學生反問到金義聖為何關注反送中，金義聖說：「一開始是香港的朋友分享了一些示威的消息給我，因為擔心而開始關心此事，我越看越深入，最後就來港。有人會話這個是中國的事，為何我要參與。因為這個有關人權及民主主義的事，每個人都有權利去關心。」訪問後，金義聖跟學生合照，用廣東話講「加油」，同時一再叫學生「be safe」。

可判囚10年驚訝

金義聖翌日再到立法會跟議員朱凱廸見面，朱提到警方於運動中拘捕多人控以暴動罪，而暴動罪最高判監10年，令金義聖非常驚訝，追問警方有沒有向外提供足夠的資訊。朱凱廸指警方視泛民為敵人，故沒向他們公開任何資訊。朱亦提到曾有年輕人被帶上警車後，被指會送去醫院，之後卻下落不明，指市民已對港府失去信任。

採訪：梁雯迪、文康妮
攝影：陳俊強、沈健程

上一則
上一則
【馮仁昭四圍超】栢芝車門未閂趕開車

下一則
下一則
韓節目播訪港示威收視升

好撚癲，香港冇大台運動，已經發展到929全球冇大台反支運動

去片（中文字幕）～

伯伯好有心

韓國埋沒左咁多人才

如果金義聖喺韓國撈唔掂香港一定歡迎你丫